[第51個洲]波多黎各第6次公投成美第51州9

https://udn.com/news/story/6813/4990214

波多黎各第6次公投成美第51州 將開花結果？

2020-11-05 07:59 經濟日報 / 編譯季晶晶／綜合外電投票率

位於加勒比海地區的美國屬地（自治邦）波多黎各，3日也和美國本土一樣進行選舉，除競爭激烈的總督選舉外，另有一項無法律約束力的公投，選擇是否成為美國的第51州，結果52%贊成，48%反對。
約59萬名選民投票贊成建置成州，比任何一位總督候選人得到的票數都要多，包括票數領先的Pedro Pierluisi，他也贊成建置成州。

波多黎各自1967年以來已經舉行過六次建州公投，但這是唯一沒被杯葛的一次。2017年公投時，支持建州的比率高達97%，但那次因為反對派示威抗議，投票率很低。
投票簡單，難的是華府願不願意接手推動此一議題。華府過去一直無此意向。波多黎各選民原先寄望拜登勝選、民主黨拿下國會兩院，能順利開啟波多黎各建州的大門。
該島駐美國聯邦眾議院但無投票權的代表Jennifer Gonzalez周二贏得連任，她說，不管未來四年由哪一黨執政，她都將持續遊稅推動建州。
波多黎各居民約320萬，依美國法律，是美國公民，但除非搬到其他50州或華府所在的哥倫比亞特區，否則不能選舉美國總統。

why not hong Kong

你話支持拜登就有投票權架啦

據說還有現在美國國會的多數共和黨人不希望增加以民主黨人為主的地區建州（若波多黎各建州，民主黨有望增加兩個參議員及五個眾議員席次）而反對，使得建州的路趨於困難。

加台灣就話啫

我諗無論邊個做總統都會比佢加入， 話晒任內有第51個州加入，係好偉大既功積黎

華盛頓DC: dllm我地首都人地位隨時連波多黎各都比唔上